歐洲議會議長：歐洲不是沙包絕不能接受恐嚇，警告對中國採取反制行動

中國制裁歐洲議會議員，激起抵制中歐投資協定聲浪高漲，重要黨團要求同意協定的前提是取消制裁，而歐洲議會議長更表示歐洲不是沙包絕不能接受恐嚇，並揚言對中國採取反制行動。

而歐洲議會議長薩索里（David Sassoli）繼周一表示中國的決定是不可接受的，並且將產生後果後，周三他進一步表示歐洲不是中國的沙包，絕不能接受任何恐嚇，揚言對北京採取報復行動，但他未透露報復行動是否包括拒絕中歐投資協定。

歐洲議會雖然目前許多議員發聲批評中國，但歐洲議會是由27成員國逾700位議員組成，中國透過重大建設等拉攏其中一些國家，再加上中國開放市場的商機潛力，使人關注歐洲議會是否會有實際行動。

歐盟執委會完成中歐投資協定後，尚需經檢視協定文本以及翻譯成數十種歐盟語言文件，後再經歐盟27個成員國同意及歐洲議會的批准才會生效，整個過程預估在明年初才會走完。

硬起來

講真唔多信佢地硬得起
除左德法北歐其他全部窮撚國家

歐盟做嘢就得

百國聯軍打柒佢啦

但現時為止點睇你地都係沙包ing

其實而家咁既勢
歐盟底牌都係搵個協定黎逼中国收歛返少少
並唔係反枱全面脫勾
協定最後都係會簽
到時受益既又係中国

我就未睇到有乜轉機

我要睇
匈牙利
塞狗
點以一敵百

但中共官方大內宣
吹到八國聯軍
點讓？

點解你會認為簽到？
佢唔會簽到，本身歐洲議會已經大把人反對，然後負責審議份協議嘅委員會主席都出聲反對，我唔覺會簽到

而且歐美貿易戰已經完咗，佢再冇必要揾支那做替代品

btw，匈牙利就係連登仔最中意嘅右派國家，重係民粹嚟㖭

口水戰啫
人地鬼佬好理性架
同你對襯家咩
收左錢咪算